其實人點解要儲錢？及時行樂有咩問題？

無老豆老母幫既前題下，你點努力都買唔到樓架啦。買左又要供到4，50，到時候你都可以準備收皮。
點解要儲錢咁辛苦？及時行樂有咩問題？最少我曾經享受過，好過咩都未體驗就自我收皮！

我咁諗岩唔岩

利申：24ys, 24k per/m （唔撚係慈母呀）

都幾撚同意

如果唔洗養父母仔女 絕對冇問題

咁會比家用得唔得呀？師傅

I ain't check the price
I make my own money so I spend it how I like
I'm just living life
And let my momma tell it nigga I ain't living right

我都覺得係
邊個知下一秒發生咩事
比你儲到好多錢 又或者有層樓 咁又點？
咪又係供到40 50歲 到時都有心無力
根本無年輕時既體力/心境去旅行

倒不如及時行樂 好好把握依家擁有既野

睇個人志向啦
成世人又唔係淨係得買樓既
儲定個錢
唔駛怕失業，返工就少左壓力。
又例如見到隻股票低位有潛力又可以即刻入，
唔怕錯失機會。
或者突然想追夢，
可能係開間自己理想中既鋪頭，
或者拋底所有野去流浪 etc
始終有錢係比較可以過到自己想過既生活

講完都係用黎提醒自己

如果你已經好滿意而家自己生活咪唔洗儲
如果你覺得到某個年紀要有樓有車有家庭重可以有正常生活咪要儲/投資

24k走黎問呢d
不如咁 我都想及時行樂
樓主可否分一半比我

我覺得係因為社會保障有問題，一有事搬屋又一筆，醫療又一筆先有留個錢傍身，鬼佬就少啲，所以一失業就無屋企。

24k per minute 緊係有資格咁講

我就係咁諗呀，儲黎都唔知有咩用

咁你要儲到幾多先有咁既可能？儲到4，50？
到時候講黎都無用，到時候既心態一定係穩定就算

其實好唔明，點解個個講投資都好似實賺咁既

我都想及時行樂，但香港地，有層樓穩陣啲，身邊環境所限

其實冇問題
呢個時代 及時行樂絕對冇問題
與其好辛苦咁儲黎唔知做乜
寧願食好少少 反正跟唔到入棺材
儲錢只不過係儲起黎應急用
如果因為要買樓而儲 就一定唔會
因為根本唔會係香港買樓

其實唔多架，你諗下
家用5000
狗鐵1500
電話200
食飯3000
咁樣都無左10k

剩低既錢你可以做啲咩？

單身狗就話可以係屋企打機姐，萬一唔小心比人兵左，最後個啲都無啦

其實係香港生活，可以有啲咩意義？

有把劍係身，咩都要自己生命值硬接
香港地，有個洞係容易生存好多

生活意義其實唔關你生活係咩地方事
係你個人既問題
你要問既係香港呢個地方可以點比機會
同埋空間你去搵生活意義或者發展呢樣野
唔好問錯問題

屋企人打劫你一半睇你點行樂

搵我

咁你訓街？ 租樓都係錢 交完租都唔係好多錢比你去行樂

你既生活方式係及時行樂
有人鍾意儲錢買樓
有人唔買樓但鐘意見到有一大舊錢係銀行
人人都有自己既生活方式架啦

9成mortgage，

儲錢不外乎都係穩定生活

我覺得呢啲嘢冇話對錯嘅
每個人心態都唔同
最緊要唔好拿自己把尺度人地就得

因為你唔想60歲退休後拎住幾百萬落街食個＄100蚊嘅叉燒飯，然後發覺自已80歲死嘅話，一日得一餐，加杯咖啡都要諗

點知老豆老母突然戚起條筋話你聽其實儲左筆錢
突然想投資不如俾你買樓
但窮L儲唔夠係首期

依個時候你有儲開錢既可以即買樓
冇儲開既繼續on99

其他突如其來投資機會如是

成日怨冇機會
咁機會黎到時你又有冇預先準備好自己令自己更有能力去捉緊

好野呀你，哪裡來咁多機會

另外儲錢可以保障自己有錢應急

例如俾人炒左失去收入來源
例如自己或家人病左需要錢去醫
就算唔夠都起碼有多啲錢同人夾去搞掂

係網上世界唔洗扮大智慧啦

直接講最真個句先有討論既價值

機會既野話黎就黎
唔會到時先俾時間你去準備

預先裝備好自己點都有著數
可以機會一黎就捉得住

利申親身經歷加朋友經歷都係咁

你咁講，同突然塔車炒車死左有咩分別

我句句真實

問題係我睇唔到明天呀

咁真係會有咁既可能

到時自己乜都做唔到
怨天怨地怨自己都唔會有用

正常
人人都只會睇到今天既事

明天要靠今天既決定創造出黎 加油巴打

正確思維

有儲錢
金融風暴個啲咪可以撈貨囉
有資產先可以搵到錢

仲有及時行樂無問題
不過唔好生仔囉

夠鐘起身返工啦

完全同意

要人生路行得順暢過人
點都要犧牲少少娛樂

都係講緊少少姐

搭緊車了

為未來既自己同家人努力緊

一個月都有成皮幾洗緊係開心

講起將來就唔知點算
自己ft+pt 搵緊17k 左右，另一半可能做學徒，
得一萬蚊唔夠，對未來無咩信心

大學個陣無攞曬啲錢去洗 攞曬去買股票
靜係攞股息都夠 一年去多幾次旅行
其實個人係輕鬆好多 唔洗咩都度住曬

咁勁揪
巴打勁野

另外俾多個隔離po樓主參考

女朋友條件比自己好真係好慘

到時想俾好生活女朋友都做唔到其實都慘

儲錢唔一定買樓，例如你想買一個你好鐘意，唔買唔得既模型要240k你就要儲錢

呢d叫傻仔

邊會有模型係唔買唔得

搵下自己興趣同長處

通常行做大公司或做政府工路線都有保障
起碼一入人工會不斷增長

好天斬埋落雨柴

同意
宜家21歲22k
但比5.5k家用

哇
個個月儲一萬幾千都得啦

如果你不儲錢，你見到一個一百萬的盤，講到明出年一定買到150萬，你都係汁不到，
我只係放棄而家放棄十年去全世界旅行的機會，但未來可以換來的東西比現在可以享受到的多好多

連登仔成日串d廢老無錢又廢住公屋呃綜援
呢個post過多30年, 好多人就會成為個班廢老

又要食飯搭車出街
其實都好難儲
就算一個月儲到一萬
一年先十二萬 有用咩

人生苦短 及時行樂，黎緊一個人去越南

我個人覺得及時行樂都冇問題，但係做人應該有返個打算。

首先睇你嘅收入，其實只要有好好管理過你嘅資產，要買到樓都唔係冇可能，只不過係依家樓市高唔適宜買啫。

如果你真係知道自己幾時死嘅話，咁都起碼計下自己點用筆錢吖。如果到4 50歲都仲好健康嘅，但係之前已經用嗮啲錢，咁點生活呢？

所以你有嚟個能力可以唔儲錢玩嗮佢，硬食所有風險，然後咁啱就過身嘅，可以唔理。不過如果你認同你有機會長命去到7 80歲，到時你都唔會返工咖喇，咁不妨諗下點樣去做一筆錢俾自己好好生活。

冇錢

冇錢享晚年係非常辛苦咖

無錯, 你得果24k 真係及時行樂算啦

可能我比較慳家
一個月搭車食飯1200乜都夠
豪食既我預一個月3000
但我就一定唔會駛到咁多

基本上淨返既都可以儲哂

大把人十幾萬本開始玩股票
投資唔一定要買樓
細個用曬啲錢大個住公屋做廢老？

廢柴先會諗呢個命題
點解唔去問why not both

無論你點計劃都好
儲錢到老好多時都係用喺醫療度

如果你要長命o既就要儲低一舊錢
包括買終身保險都係儲o既一種

但如果你諗住早死早著咁錢梗係盛年用先最享受到
當然你都要計劃下點死
半病不死咁就無謂

你同保險佬傾佢會有好多呢啲見解俾你
大概都係話依家好多病有錢就有得醫
退休後先係光輝歲月

不過呢個前題係你退休前未捱殘
唔駛點做果班去到6、70歲真係好似40歲咁上下仲大把世界
但日捱夜捱果班未退休好多都已經周身病痛
人地工餘時間多keep 住運動又可以揀食少啲黑心食品
捱騾仔果班就日日OT 食無定時後生已經怕大腸癌

我o既睇法係
有鬆動就儲
捱生捱死咁儲就得不償失

岩呀
Work life balance好緊要

始終健康同家人點都緊要過錢

終身人壽冇得自己用返

如果儲錢係會影響到生活質素嘅話的確唔好。但係如果你認同自己有將來嘅話，就點都應該儲一啲。

好多人成日都話用剩先儲，但係嚟類人好多都用到七七八八，得返嗰一啲啲先話嚟儲，正常都儲唔到幾多啦！

點解唔儲咗先洗呢？其實定期、保險、甚至供樓都只係一個工具去管束下自己去儲錢，都只係一個方法，唔洗下下都話俾人搵笨吖。

儲錢擺起銀行其實真係冇用，就算話擺起最大嘅銀行都有風險貶值，嚟個風險就係通脹。就算筆儲蓄唔變大好多，至少都應該追到通脹咁先合理。

所以有管理過自己嘅資產點都好過完全唔理就咁用嗮。

有咩想了解可以tg我：

大家睇下啦
再唔儲錢就儲俾啲保險佬乘虛而入
話要幫手監管你儲錢喇

咁大個人連自己儲錢都唔識既
都好撚有問題啦

織菊防基 積谷防飢

基金 保險 呢兩樣真係狗也不屌
細個個陣老母幫我買左份保險 回報得個3厘仲要幾年先拎得出尼一次
自己買2800 好過

其實如果你唔打算留層樓俾仔女 租屋抵好多

洗哂啲錢之後幾十年後就變公屋廢老 下一代又怨9你 變成過街老鼠
儲錢係要投資 唔係一味死儲 儲到死都未供甩層樓啦
利申：中學生 未做過野 每日零用錢二十蚊

而加買樓的確唔抵
但你生得個仔 本身已經要儲錢俾佢讀呢樣讀個樣啦
個仔大個啱啱出尼一啲錢都無 都好難會發達
身邊唔少人讀大學個陣 屋企人都會借/俾錢俾佢買下股票

中學生就識諗
抵讚